中國以疫情為由煞停領養兒童計畫 美國400待養家庭等候無期

一場武漢肺炎疫情，除了影響無數人的健康，各地的經濟活動之外，也影響到400個打算收養中國兒童的美國家庭。部分養父母指出，待收養的小孩有病，急需到美國治療，但現時只能無限期等待。

紐澤西州的韋爾奇（Welch）夫婦去年3月上旬已收拾好行李，預訂了酒店，準備出發到中國接家中第6個孩子，7歲的Penelope回家，但出發前夕收到通知，中國暫停計畫。行程原本押後數星期變成數月，至今已一年，仍然遙遙無期。

韋爾奇太太每次進入為Penelope預備的房間，看見無人睡過的床和還未穿過已可能過時的衣服，都感到神傷。家中的成員，17歲的Zachary原本計畫在讀大學前，在家與新妹妹度過愉快一年。但直至他搬走前，Penelope還未能到美國。「感覺可以與Penelope在一起的那段時光被人偷走了，真的很失望。」

韋爾奇表示，他們一家失望歸失望，還可以互相扶持，但Penelope孤身在中國不知如何承受。「我經常想，一個只有6、7歲的小女孩，她如何處理這些情緒？她知道我們去接她，畫了圖畫，上面有屋子寫着爸爸、媽媽。我單是想到她遲遲等不到我們，已令我很心痛。做父母的都想伸出手去安慰她，但我們現在相隔兩個世界。」

陽間投胎機會暫停

大門已關上

要不是中國重男輕女、大量貧困人口、漠視人命

美國人邊有收養既機會

好心美國人就唔好養大陸狗啦

真投胎

拜登族類表示

支那女童二段投胎計畫受阻

慘 差少少人生逆轉

做咗美國人即刻順眼哂
有真正嘅笑容

abc味出哂黎
留係大陸就變大陸雞

支那父母：仲諗住靠個女將來相認接我地去美國

收埋晒D間諜

係自由既土壤成長係唔同d
真係好有abc個種陽光的自信

點解咁多美國佬收養 生唔到仔？同埋美國本土無棄嬰咩

支共又用自己人民做賭注

一獲熟

真

美國本地0棄養咩？

美國佬特登去他國收養
有肢體殘缺都唔介意

養中國、越南小孩stop Asian hate

對抗封建主義

靚女到即刻冇咗浸柒味

天堂門壞了，上帝招標重修。
印度人說：3千塊弄好， 理由是材料費1千，人工費1千，我自己賺1千；
德國人說：要6千，材料費2千，人工2千，自己賺2千；
最後中國人淡定地說：這個要9千元，3千給你，3千 我的，剩下3千給那個印度人幹。
上帝拍案：中標！

後來地獄的門也壞了，招標時吸取教訓，制定控制價3000。
德國人看了一眼走了，
印度人報價3000。
中國人給了評標的小鬼500，報價3000，中標。 德國人印度人都納悶。
再後來，中國人花了500材料500人工，修了一半宣布停工。拖了半年，地獄追加投資3000，完工！

再後來天堂連接地獄的電梯壞了，也要重修，經過前面兩次教訓後。控制定價3000而且要一次性修好。
德國人又來，看了一下走了，印度人報價3000。
中國人也報價3000而且還稱完工後有茅臺送，中標。
拿到錢後中國人開工。材料500人工500。完工後。上帝叫人驗收。驗收員（事先收了中國人紅包500） 說不合格，要重建。於是追加資金9000重建！

再後來，人間的大門也壞了，投胎的上不來，經過前幾次的教訓之後，嚴格定價3000，監理，審計現場跟蹤！並且免費保修1億年，德國人嚇跑了，印度人報價 3000，中國人來了，無償修好，免費保修2億年，但要5萬年的管理權，上帝同意了，於是中國人修好了後在門口設了個收費站，投胎每人每次500，雙向收費上不封頂，多給錢的投胎到美國，給500的投到歐洲，逃費的一律投到中國。